<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transgener</title>
    <link>//localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Transgener</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>nl</language>
    <copyright>© Meike</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De Vloek Van Functioneren</title>
      <link>//localhost:1313/posts/zine/transgener/de-vloek-van-functioneren/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/zine/transgener/de-vloek-van-functioneren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wanneer mensen weten dat je autistisch bent, hebben ze vooroordelen, verwachtingen, een beeld in hun hoofd. Maar wanneer je lijkt te functioneren en mensen komen er daarna pas achter dat je autist bent dan valt hun beeld in duizend stukjes. Dan krijg je “goedbedoelde” opmerkingen: “Dat had ik helemaal niet door joh!”, “Maar je hebt gewoon een gesprekje met mij? Hoe dan?”, “We zijn allemaal wel een beetje autistisch”, “Ik heb er helemaal geen last van!”, “Maar je functioneert toch gewoon prima?”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Een Momentje Rust</title>
      <link>//localhost:1313/posts/zine/transgener/een-momentje-rust/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/zine/transgener/een-momentje-rust/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De hele dag zoveel prikkels, ik kan het niet aan. Het doet pijn.&#xA;Nog maar 2 uur dan heb ik eindelijk een momentje rust. Dat momentje rust was ooit zo bijzonder en fijn. Nu is het momentje rust een net zo grote kwelling als de dag.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nog maar 1 uurtje dan heb ik een momentje rust. Ik wil het momentje eigenlijk niet eens&#xA;Ik kan alleen maar denken aan het momentje rust maar ik wil het niet. Het momentje rust is de onrust.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ik Doe Het Zelf Wel</title>
      <link>//localhost:1313/posts/zine/transgener/ik-doe-het-zelf-wel/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/zine/transgener/ik-doe-het-zelf-wel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dat is wat ik tegen mezelf zei toen ik las over de trans zorg in dit land. Ik las over de noodzaak om een diagnose te krijgen, maar ik ben niet ziek. En dat was nog niet eens het ergste, nee het ergste was de wachtlijst. Op dat moment “maar” 2 jaar.&#xA;Toen ik verder zocht vond ik iets geweldigs. Ik hoef helemaal niet de medische molen in, ik kan het gewoon zelf. De kennis is vrij beschikbaar en oestrogeen is zo in huis en dat is alles wat je nodig hebt om te zeggen, ik doe het zelf wel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ik Ben Niet Ziek</title>
      <link>//localhost:1313/posts/zine/transgener/ik-ben-niet-ziek/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/zine/transgener/ik-ben-niet-ziek/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Toen ik geboren werd, zei de dokter “het is een jongetje”. Dat lijkt een klein en onschuldig zinnetje, maar die 4 woorden bepalen je hele leven. Je bent op dat moment in een hokje gestopt en uit dat hokje ontsnappen, is makkelijker gezegd dan gedaan.&#xA;Ten eerste wordt dat hokje overal en nergens vastgelegd. Je geboorteakte wordt alvast gemerkt met een &lt;strong&gt;M&lt;/strong&gt; (voor mannelijk) door de ambtenaar van de burgerlijke stand. Kraamvisite krijgt beschuit met blauwe muisjes want ja we vieren dat we een jongetje hebben gekregen. Eigenlijk is het best raar dat we deze hele patriarchale machine in werking zetten voordat het kind zelfbewust is geworden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
